外國大狀︰香港發生何事

2018年10月16日

外國大狀︰香港發生何事

戴啟思認為港府處理上述兩件事手法，對香港的國際形象並無好處。

【本報訊】香港出現馬凱被拒續工作簽證以及劉小麗被褫奪參選格資事件後，前日到意大利羅馬出席國際會議的戴啟思指會上部份律師都關注香港近日發生的事件，覺得特區政府做法十分奇怪：「香港發生甚麼事？（What's happening in HK?）」

指香港不是大陸省市

戴啟思認為港府處理上述兩件事手法，對香港的國際形象並無好處，當然政府可以繼續偏重強調「一國」的重要性，「香港可以繼續這樣下去，如果不關心香港的國際形象的話」。

戴啟思指，當國際組織如世界銀行指香港是一個理想的營商環境時，港府回應時很高興；但當國際社會指港府不公對待記者時，港府又會指是外國勢力干預，他認為：「你（香港政府）不可能兩樣都要，不能只要一樣而不要另一樣（評價）」，強調香港過去一直以國際城巿聞名世界，而不是一個大陸省巿。

對於劉小麗被褫奪參選資格，戴啟思指一如過去法庭多次重申，若政府對個別參選人的資格有疑問，即使當局認為結果十分明顯，亦應讓參選人有解釋機會，如此才屬公平做法，「但在（劉小麗）這個案中，並沒有發生」。戴啟思認為政府不給予參選人解釋機會即取消其參選資格過去十分罕見。

■記者林俊謙

上一則
上一則
戴啟思斥港府清算馬凱違國際慣例

下一則
下一則
議員傳召林鄭 張建宗：條例不適用

議員傳召林鄭 張建宗：條例不適用

戴啟思斥港府清算馬凱違國際慣例

中國不容洋人說三道四

香港不嬲沒落緊 由我以前讀小學
講香港係東方之珠 購物天堂治安好好
而家啲教科書都應該唔敢再提了

鬼佬你明發生咩事既

兩個字：紅線

中国人話你啲洋人識條鐵咩！

都唔知幾耐無係電視聽到東方之珠啦

香港今時唔同往日啦

班在位者根本係想將香港貶到同鄰國一個普通省市冇分別

西洋鬼子

對香港無好處就係對大陸有好處

其實唔明點解要咁

香港人不嬲長頭草，當初癡英國係有好處，到03年大陸話自由行，有好處就好癡姐，癡到宜家都走唔到

宜家明知準備支爆，都鐘個頭埋去陪葬，癡撚線，

由毒空氣毒水毒食物毒奶粉雙非水貨客呢d硬件先會流入黎，
到唐玲琳事件、2次DQ事件、李思嫣帶住一大班藍絲、大量工程造假，呢d不斷試水溫式衝擊香港既軟件 制度 廉潔精神

咁撚多衰野流入黎，特區政府仲要當人地係親老母咁，宜家明明就支爆 咪癡撚返出面囉，有乜問題。

係都要係到用自己條命黎振災

做乜鳩